華盛頓 1971：無大台不合作運動

「政府不停戰，就停擺政府。」（If the government won’t stop the war, the people will stop the government.）「五月天部落」（Mayday Tribe）由新左派領袖 Rennie Davis 發起，靈感來自 1964 年種族平等議會（Congress of Racial Equality，CORE）發起於紐約世界博覽會開幕日堵塞交通的難產計劃（私家車故意集體中途無油停駛）。與過往甘地式或馬丁路德金式非暴力公民抗命不同，五月天蓄意擾亂秩序，同時無意靜待警暴相向或被捕，「非暴力不等於不勇武或無創意」。而參與者有和理非亦有勇武派，奉行目標為本，不犧牲，不送頭：「有人預期被捕，亦有人覺得，如果不被捕，更好。」

這種「各自為政」的策略是刻意為之。五月天鼓勵成立「同仁團」（affinity group），5 至 15 位友人一組，機動性高之餘，又能防止政權滲透。雖然有「大台」主導宣傳，但組織、策劃、聯繫與執行則由在地同仁團負責，達致遍地開花：「不是一個陰謀，而是千個陰謀。」（Rather than one conspiracy, it was thousands of conspiracies.）結果亦超出預計，有人傾倒雜物、刺破車軚、推倒貨車，一部分變成勇武不合作運動。鑑於 1968 年民主黨大會示威事件之中，權責集中於大台因而容易被政權重點擊破，組織去中心化等於責任去中心化，如此有較大可能避過問責。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

疑似831失踪人口，請廣傳
郭泓志 #1687
韓寶生
李卓瑜

尼克遜政權以軍政府姿態鎮壓不合作運動，將抗命公民視為恐怖分子、維穩壓倒一切的思維激起全美市民義憤。就單一事件而言，五月天堵路運動固然失敗告終，但長遠而論，事件迫使尼克遜政府加快撤軍越南，亦為一類新型抗爭播下種子：去中心化（decentralized）、各出奇謀（multivocal）以及多方團結（ideologically diverse）的直接抗爭。

一年之後的 5 月，當尼克遜宣佈將於越南港口佈雷，全國多地即爆發大規模抗爭運動，示威者自發封鎖高速公路、主要幹道、鐵路甚至機場，而爆發地點大部分並非傳統運動溫床，包括明尼阿波利斯（明尼蘇達）、阿布奎基（新墨西哥）、波德（科羅拉多）、蓋恩斯維爾（佛羅里達）、埃文斯頓（伊利諾）、東蘭辛（密芝根）和牛津（俄亥俄）。抗爭浪潮波及全國，背後卻無大台指揮，令老一輩政客困惑不解，或者道理其實相當簡單，正如一位示威者的證言所示：「純粹有一刻，大家連接上了。」（It was just one of those moments where a lot of people were on the same wavelength.）

----------------------------------------------------------------------------
太子CCTV最快星期6會被刪除
我地要有一次大集氣出太子 制造輿論壓力
將831死人嘅概念植入市民心中
令全港市民聚焦落黨鐵 迫佢交831嘅CCTV
絕對唔係要依兩日咁得幾十人圍太子警署咁
一定要上千人
實行將太子站鋪滿白色鮮花

若然屬實 聽日就係手足頭七
依家號召各位巴打
聽日9月6號1930集氣千人太子站獻花
見字嘅巴打幫手spread出去 一個人真係推唔起
----------------------------------------------------------------------------
【831】9月6號1930集氣千人太子站獻花行動post

偽善香港人：阻到人不了
民心撚：你咁咪失民心囉，破壞國際形象
中計撚：又中計喇，臥底混入搞事

推

其實無大台係幫D泛民同學運領袖
佢地俾人當狙擊目標既注意冇咁大
當然依家佢地都係俾人狙擊 不過拉佢地唔影響運動而且一定入唔到佢地大罪
但政府唔阻佢地就大把野爆出黎

PUSH

光復香港 超越深圳 攬炒後再創奇蹟
從六月到現在，香港人每天每星期用血汗生命痛苦抗爭向全世界揭示了中共獨裁者的傲慢殘暴的惡魔本性，他們講盡大話，玩弄制度暴力謀取各種利益，卑鄙無底線。他們不惜用最血腥手段逼香港人屈服，我們一定要聯合自由世界人民打敗這個Chinazi，直到他們給予香港真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

只有新的多元的思維及高瞻遠矚才能與中共（有幾億五毛做打手）的鬥爭中勝出。本人有些建議，在此拋磚引玉：

第一，要設立“腐敗及反人類計分系統“令全世界制裁那些捐助中聯辦並官商勾結的親中財團。

初步構思如下：

1.類似中國的”社會信用計分系統“，可以用簡單的標準，例如有中共黨委的企業計100分，林鄭、梁振英、何君堯這些對殘害香港人的港共分子計200分，中國國企計150分，曾捐獻中聯辦的財團計300分等等；
2.可以與全球供應系統銜接，讓自由世界用加重關稅等的方法對“腐敗及反人類計分“超過50分以上的供應商制裁，目的就是要打擊中共的經濟及科技發展；
3.可以建立獨立公正的仲裁機制，要讓自由世界借助“腐敗及反人類計分“系統，阻止中共這個惡魔擴充權力並最終破壞文明世界。

第二，香港的年輕世代可以建立公民發展平台聯合所有與“腐敗及反人類“切割的人和企業與歐美及日本韓國等科技先進國家合作在智能科技、工業4.0這個轉型大時代中找到香港的角色。

香港的年輕世代在這幾個月中已經向全世界顯示了其智慧堅韌、靈活走位的特質，這是能夠實現夢想主導世界的一代。請相信香港的年輕世代是可以創造奇蹟的。

首先要看到歐美有很多需要政治經濟結構上change的問題，例如特朗普減稅並不能明顯增加工業競爭力，香港可以借助公民發展平台產業規劃及通過合作積極干預減低不必要的資源浪費，這可以給與歐美更多change的動力。雖然歐美將全部工業回流是不現實的，但是他們樂意將產品部份segment或部份工序回流，這就令香港有了很多參與的空間。

另外雖然香港的科技落後了大陸（特別是深圳）十幾年，原因很多，只重金融地產是主因之一，但是香港現在發力追上是絕對可以的。首先一個問題是大陸的科技人才有小部份係比香港的人才優秀。我們不妨參考足球，雖然美斯是最優秀的足球天才，但是如果我們有優秀的訓練方法訓練出實力平均的球隊，再加合適的戰術策略，也是可以戰勝美斯的。

其次是科技競爭更著重學習能力，只要香港年輕世代善用AI輔助學習，可以在科技競爭中培訓出幾十萬的科技精英的。

第三，在策略上香港年輕世代應該將文宣的經驗推廣到全世界，讓自由世界的人民認識到中共之黑社會手法搶奪資源金錢的本性，只有用“腐敗及反人類計分“制裁那些協助獨裁者的企業，才能令世界發展回到正軌。

我們不妨列出過去22年泛民做錯之處：

1.沒有協助統籌香港人做好專業規劃；
2.沒有做好政策對經濟的影響的分析；
3.思維局限於現有遊戲規則內如何生存；
4.自以爲自己係正確代表；
5.沒有（或很少）團結集合最大力量Deliver出一些成果。

然後本人有一些建議供香港年輕世代參考：

a.我們要知己知彼，要用謙卑的態度向中國及全球的科技精英學習，因此要多啲看中國的相關文章媒體資訊，雖然當中有作大的成分，不妨利用香港的各種便利多與中國的科技公司作參觀交流，例如通過一些大學同學會搞的活動等等；

b.要與中共在全球供應鏈上寸土必爭，不妨與amazon及其他平台合作顯示“腐敗及反人類計分“，除了制裁中共的國企及相關的企業外，香港人也要在經濟上在全世界的工業價值鏈中贏取支持，例如一件電子產品（keyboard)如果中國製造原價US$10,制裁（加稅）後US$20，如果香港人能夠借助與其他國家合作生產出價值US$15並且品質優良的相同產品，這就是打擊中共之道；

的應用有無限的可能，中國並沒有領先很多，香港完全可以大有作為，連登的開發者們不妨搞更多的平台抗衡阿里巴巴、騰訊等等；

d.爭取政府的資源包括科技撥款等等，因此香港年輕世代不要放棄區議會立法會這些戰線；

e.攬炒後將香港的樓價租金減五成以上，既可以趕走親中地產霸權，也可以再建香港的購物天堂吸引全世界的遊客，在此痛苦過程中正好讓香港人咬緊牙關向科技轉型；

f.“公民發展平台”可以是一個網上平台（連登或其他），它要將上述各項實現就要統籌民間資源，根據政府的專業規劃的不足再加規劃，特別是培訓人才、團結全港的人才去實現“光復香港”。香港年輕世代可能不知道中國的工業發展其實大部份依靠香港的年長一代（包括移民海外的）及台灣的技術人才，因此只要借助此平台聯合香港的新舊技術人才，一定可以再創奇蹟的。這個平台也要部署如何與中共技術競爭，也可以推銷產品使用拉動投資等等。

最後建議香港可以有一些類似DJI無人機的旗艦產品，例如：
1. 在新界及歐美那些人口密度低的地方很多人都需要一款最輕便的、手機控制加速減速煞制轉彎的滑板。香港人可以製造出這種方便的可放入手袋的滑板，其全球需求可以有十億以上；
2. 參與歐美在Internet of Things、AI的發展，設計上超越中國；
3. 香港本身被核電廠包圍，很需要有防核洩漏的設施，不妨與其他先進國家合作發展出這些產品供全球購買。

至於如何減低高科技燒錢的問題，有些方法建議：例如在連登徵集上述最輕便滑板的設計（以及工藝流程夾具設計），假設有一千個有價值的方案，不妨邀請這些人才成為股東，最終做出最成功的產品，參與者便可以獲利。

請香港人在經濟上與歐美聯合努力同中共抗衡，這樣就能夠爭取到真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

光復香港 時代革命